［學術討論］點解鬼佬食用魚既種類咁少

呢排重睇HELL'S KITCHEN 發覺鬼佬（歐洲，北美）既食用魚
黎黎去去都係SALMON, TUNA, SEABASS, CATFISH 等等
再高級D就TURBOT （之後就數唔出）

比較返亞洲種類好多,淡水去到鹹水都有
例如香港有 倉魚,桂花,馬頭,紅杉,九棍,OOXX斑 等等
日本都有 鰈魚,鯖魚,香魚,鰤魚 等等

到底係以前漁業發展既問題，定係飲食文化既影響，定抑或係小弟孤陋寡聞

求高手賜教

應該關佢地既煮食方式事掛
佢地煮魚多數炸,烤,燒,焗
用依啲方法煮既魚要多肉少骨先得
而且亞洲魚(特別係淡水魚)好多都要醃菜煮先好食
好似冬菜 雪菜咁
鬼佬識鬼咁食咩

我覺得純粹因為魚既腥味而唔食既可能性比較低
歐美個邊咁多香料，調味粉，而且係煮法上黎講
煎炸焗烤 好多時候都會比起 蒸煮 更加僻腥

鬼佬不嬲食開屎

唔係少，但因為你熟悉亞洲多過「鬼佬」咪咁覺得
靠山食山靠水食水，唔會因爲咩人種所以少啲

Fish and chips都大把白肉魚簡啦

歐洲有人食七鰓鰻，仲要被視為美食。

因為大部份鬼佬都唔鐘意食魚